中国第一艘國產航母命名為山東艦 習近平出席儀式

中国第一艘國產航空母艦命名為「山東艦」，下午在海南三亞軍港交付海軍，正式服役。

身兼中央軍委主席的國家主席習近平，出席交接入列儀式，習近平將八一軍旗及命名證書，分別授予山東艦艦長及政治委員，之後登艦檢閱儀仗隊，並視察艦上裝備，了解飛行員的工作及生活情況，又到駕駛室與官兵交談，在航泊日誌上簽名。

習近平又在碼頭接見航母部隊官兵及建設單位代表，對國家航母建設取得的成績表示肯定，勉勵他們再接再勵，為黨及人民再立新功。

亮劍

常規動力無彈射有咩用

小鷹級不知幾有用

祝佢自沉

隻遼寧號呢排去邊

彈射啊

有得淘未

駛到香港對付香港示威者，後果自負

想知係用咩動力推力隻船同埋飛機啲升降

唔係話整彈射既咩？

好似用化石燃料

裝少樣嘢，沉嗰陣咪蝕少樣囉

有機未
之前話隻j15上唔到艦wo

應該話入唔到倉庫⋯

上個月CVN-79都落左水

大隻小小既軍用漁船

英國新個隻都係常規

連個名都柒撚過人

潛緊水

內戰夠洗啦，你估真係打美國佬

有機 不過試唔掂既

從外形和起飛方式來看，山東艦和遼寧艦沒有太根本的區別，還是採用滑躍起飛和攔阻降落。那麼山東艦到底“新”在哪呢？
李杰表示，首先從航母的艦橋設計，也就是俗稱的“艦島”來看，山東艦比遼寧艦的艦橋更緊湊、小巧。飛行甲板和機庫也經過重新設計，比遼寧艦的面積和體積更大。因此，山東艦停放飛機的數量比遼寧艦有所增加，每波次艦載機的出動頻率也會提高。
此外，山東艦的雷達、電子戰系統、通信系統、動力系統等性能都有所改進和提高，航母未來的作戰能力和海上運行能力，都要遠遠強於遼寧艦。

簽咗馬關條約先啦

蒸氣引擎？

核動力未？

廢柴支那等住被爆203高地
歷史又重演

改裝做太空船去緊火星

內戰唔包台灣，內陸唔洗用，完

山東 德國租界？

唔叫台灣省號？

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

人呢 無人啊

諗起之前支那隻艦話比漁夫整到上水

企業債艦

睇第一眼以為係山寨艦
仲諗緊呢頭話抄俄羅斯咁快就自爆添

爛左…自我粉碎

嚴正交涉號
說三道四號

山東婆

山寨艦

《無人知》除夕唔洗不反都得既全港性活動，2大死症隨時搞唔成

遼寧號d鋼水一定好過e隻，佢應該無遼寧號咁耐用

又整多架高排黑煙廢鐵出嚟把撚咩

今次又抄邊個國家

中國製造的⋯⋯
會沉

打飛機夠用

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

唔係係核動力即係要裝燃料啦
只不過係呢架冚左蓋啫

又搞模型嚇鬼
到頭嚟又柒出國際

想挑第7艦隊機

沉左

人地英國啲機有得短距起飛同有f35垂直升降玩
支那？

呢隻艦嘅最主要目的係「国產」
始終遼寧艦係買返嚟改裝嘅，唔算係自己造
所以呢隻山東艦基本上就係国產版遼寧艦
技術上係唔會有咩突破，新科技？留返下隻先啦

好似整唔掂，一彈完架機就跌左落海

應該同二戰果陣美軍果啲差唔多

又係俄嘢？

002號（山東艦）未有住
003號先有所謂電磁彈射

用嚟打飛機夠晒用

支那人：我國世界最強

呢隻係燒柴定燒炭

太陽能

諗下日本仔d赤城 大和
山東

我地日本祖國有東山

支那識唔識垂直升降？

同量子速讀既能量一樣

出雲 蒼龍 個名正到hihi

出幾多黑煙

垂直升降真心痴線

美國用總統名
英國用皇室名
日本用古地名/傳說名

中國用現化省名

當遊艇用，同埋可以走水貨

點解好似同遼寧號咁似樣嘅

警嫂號

運奶粉

其實咪又係日本古代令制國 同埋啲山川河流名

如果copy日本嗰套去香港嘅話 可能會有
灣仔號/ 大帽山號/ 城門河號

J 完可以沈

大多佢50年
應該都偷到個技術返黎

睇慣美帝D高科技野 見到支那國呢架野覺得好撚落後

真 雖然英國都係玩常規動力滑翔升降
但係起碼人哋有f-35 可以做到垂直升降

藍絲睇飛機文：

又大左 又勁左 又強化左 乜都勁

知識份子睇飛機文

大左？ 大左幾多

停放飛機多左？多左幾多

雷達 乜乜柒柒 升級左？比啲型號聽下 參考下？

睇完上面個篇飛機文

就知其實都係等沉

出哂煙啦

姐係咩？ 用On9黎做燃料？

唔知強國既海上摺衫技術如何呢 好期待

等睇沉艦

扯旗山號

根本就係遼寧號改良版(？) 整嚟嘥氣 又唔係有咩突破性技術進展
咁當然話拎你練造船能力嘅話 冇嘢好講

強國人就黎要食草 仲有錢玩北洋水師 真係亡國不衰矣.....

偷唔到

講真強國依家 海上戰略衰過老毛 明明強國海軍依家應該 加強不對稱戰術 而唔係發展航母呢啲嘢， 因為講水面作戰一定唔會夠美國打

用呢啲錢去整一堆飛彈好過啦/ 又或者整多啲空對地導彈

碳

咩黎 大型漁船?

艦島 同 船身 好唔match

黑煙號

山東豆腐艦

等睇口交部話其實係潛水艇

翔鶴 瑞鶴

你個名

煲水

煤

之前隻墨魚號呢？

紅媒

可以垂直降落
一飛出隻船就沉落海底

航空母艦喱啲西方思想
點解要學整呀
仲要遲人靠香港買人隻艦
先偷到技術

厲害了我的蝈
快d打爆第七艦隊

我要食花生

我估啲機有升無降

你揀最柒嘅講
九龍號 赤柱號 獅子山號

流動標靶1號

山東最撚窮

真係恥辱
又係經香港引入外國技術

馬料水號 狗髀洲號

定遠號
鎮遠號

其實清狗D船名都幾型

山東係中國歷史屈辱嘅印記
1898先割比德國
二十一條 又欣然同意割比日本

真係好識改名

毛魔條屍呀

之前唔係話要叫台北艦宣示主權咩

實整到架實驗機出嚟，偷咗咁多技術，不過量唔量產到就

個名好柒
其他地方改名
日本 大和號
美國 獨立號 遊騎兵號

現代北洋水師

暴大號
磚大號

啲reply真心葡萄

走奶粉水貨嘅軍用貨船嚟

觀龍號、月華號

av-8,炒嘅機率都幾大，f35b穩定好多

北洋艦隊

唔比上海幫打福建幫既

侵略大國

咁似iPhone 發佈會後會講既野

幾時有陽電子炮

屌你老味 上到戰場唔洗雷達都知隻船係邊

香港都有山東街

一係遼寧 一係山東
專揀匪區

如果唔係呃到隻瓦良格號返尼
支那識整條L咩

個名真係好撚型
衛城號
翡翠號
太古號

回血劍

兩下用撚曬啲油啦
蒸汽都未有

咁多名山大川唔用
准河號，泗水號，泰山號，崑崙號

核動力+電磁彈射

英國伊莉莎白女王級航空母艦，系用緊Rolls Royce Marine Trent（ 勞斯萊斯） MT-30燃氣渦輪wor

喂。。。唔好咁啦 英國第一隻CV都係用運煤船改裝咋
不過係一百年前姐

依家002都未有核動力
應該會有兩種解決方法
1.學法國佬 直接將核潛艇入面個反應爐搬到艦母用
2.自主研發
不過自主研發得嚟 美國佬都超過你九條街

山寨號

非核能咪常規

003話要用電磁彈射喎
不過冇核動力
應該射一下要全船停電三十分鐘

唔係叫山寨咩？

未買幾手閪個時又話美國個D移動標靶咩幾支導彈收佢皮,唔整
隻二手黑煙閪行兩圈D愛國蛆打曬飛機即刻話整整整
又話有核動力技術又話超英超美
又話電磁彈射技術勁過美國佬
屌你老味俾D咁嘅貨仔出黎,唔恥笑都唔得

攞黎訓練 唔係打仗

自我擊沉

講到尾就系攞遼寧艦草圖加以改良，再加入自己有國產科技，重新組裝過一艘copycat出黎。
遼寧艦點講都系唔湯唔水，買返時候只有67%完成度，又系較老舊蘇聯時代產物。

自以為好把炮
點知……都係廢
實戰都未打過

啱，我講緊系產生動力渦輪機

改裝成潛水艇

升降機都未必整得掂啦

打自己人夠用

定遠
鎮遠
經遠
來遠
靖遠
致遠
揚威
超勇

中国人專屬可再生能源

城門號好似唔錯

唔撚好晒錢整廢鐵啦

祝你一落水就沉

應該無咁勁

唔好意思，借一借位

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

革命號 時代號
幾撚有氣勢

屌你山東號 笑撚死人

九龍號,杏花號,深水號

其實唔柒
仲有三跑筆錢夠整十架

正呀，又向世界潑火

反環保撚至愛

其實中共造咁多航母有咩用?? 根本唔會打仗

不如用D錢去造多幾百架坦克, 將來發生大起義果陣 可以有鎮壓之用

借個位黎

德國版人權法案個聯署12月25日截止，要5萬個簽名，快Ｄ叫身邊人簽，有晒教學架

係幾型

叫山寨號咪算囉

佢想用兩個渤海省份掛

香港都需要香港號

無揾d咁既野玩
支那整會變移動核彈
污染全世界

點解唔叫香港艦？趁機宣示主權嘛

一落水就沉

現代版定遠號、鎮遠號

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

架垃圾遼寧號上次黎香港先比人影到生曬銹 點耐用法

D 技術咪停左係到因為偷既野只可以偷到呢個地步，而家想偷偷地偷美國技術都比人望實唔緊要啦，整多十零隻同級戰靶出嚟，反正都係俾支那狗同d 藍絲打飛機架姐

應該用緊烏克蘭買返黎嘅燃氣渦輪機技術

人手

拆左 重新裝返 而家叫山東艦

撩撚斷過龍骨
兩隻打和啦

叫天耀號,龍星號都唔差

燒錢⋯⋯on99

Lm等沉

強國就戰略上根本唔洗戰艦
打香港台灣依家就咁打已經夠
打美日你整多十隻俾你有埋彈射都未必夠打
整戰艦純係維尼既好大喜功 根本唔係用黎打

For打南海居多

我係中國人呀hi

呢啲先嚟咁環保

打南海？點打
唯一淨係諗到可以去打菲律賓
而且都仲係要有極大風險

解放軍都未解決到護航問題

攞黎比東風21做靶

中途島號 珊瑚海號

其實生銹 係好正常
所以航母係要經常保養/維修

長期 保養/維修 一架航母既錢, 仲貴過造一架

支那喺南海已經填左幾個人工島
有埋航母就變珍珠港比佢地自出自入
比支共有航母係極危險

中共要求勒緊腰帶過苦日子

打南海都唔洗航母啦, 係自己屋企門口打

航母 係用來遠征用
好似英國打福克蘭群島/ 美國打伊拉克咁

所以中共造航母其實係好多餘

如果戰略只係近海防衛
起航空母艦係資源錯配

要黎做賭船 收割土豪， 又亮回血劍啦。

個艦洗唔洗割俾日本或者德國

自煮燃發

燒幾多柴油先行得郁

又第一艘？
第幾次第一艘

班藍絲阿伯已經打晒飛機 係咁叫打鳩美國

研究緊點閂艙門

不對稱嚟講其實台灣做得幾好，策略上著重開發雄三、萬劍呢啲對艦飛彈。

打未呀仆街 你有種咪打囉 曱甴平

公道d講全世界都係得美國有彈射

法國佬

維多利亞號、天琦號

連登仔驚未

HKS Kowloon 九龍
HKS Frontliners 勇武
HKS Marco L.K. Leung 凌杰
HKS Freedom 自由
HKS Peace 和平
HKS HeungGong 香港

蒸彈同磁彈完全2個科技樹2者無太大關係
所以直接去磁彈係最正路
加上上海果條磁浮玩左咁多年
003有磁彈唔出奇
奇就奇在003話係常規
用新電力分配系統可以行到磁彈
呢個新係有d保留

之前咪話突破常規動力供電樽頸 可以整彈射咩

航母唔係打台灣用
福建起飛就夠

北洋艦隊又係得個名 多得福建人

弊在佢宜家想係南海衝出島鏈，不自量力

我應該講係磁彈得美國有 sor
法國係核動力係蒸彈無磁彈

好似每年出新iphone咁
改大少少ram storage 其實同上代冇大分別

人工島點變珍珠港 南海周圍都係礁石
啲人真係唔識㗎喎

美國從來喺南海講緊嘅係航行自由
中國本身靠馬六甲航綫輸入石油 想區域上排斥美日同東南亞海軍介入
人工島係主權價值 關軍事價值乜事？
軍事化一個無淡水供應係島只係畀人睇
無人會將佢當一回事

冧咗偈啦 咁大黑煙

前美國海豹特種部隊司令 William H. McRaven 有嘢想同大家講

南海果幾個島主要目的係比飛機起飛
同比預警雷達走遠d

你出到第一島鏈先講啦

福建人做得ok囉 係李鴻章問題

都係抄鳩庫茲涅佐夫元帥級

係無一回事美國唔洗嘈啦
美國慣左喺條海自出自入
你依加多左個收費站咁既物體喺佢面前
行過路過都要比你檢查美國點接受到呀

前幾日火燭

借個位嚟推推 高質po 建立黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

你地誤會晒
隻艦係方便鎮壓沿海城市
係打自己人

正解

瓦良格 S 引擎轉速 x2
瓦良格 Pro 造船成本x3
瓦良格 Max 甲板面積x2

叫曱甴號啦

做咗美軍練習用嘅靶艦

無飛機用既航空母艦

賓周號沉沒左？

駛到去夏威夷當中國贏啦

中途島都未去過

垃圾二手翻新嘢

咁撚牙刷，夠薑咪射1百幾十支核子導彈去美國囉！到時美國都變大陸領土呀🤣🤣

英國兩架航空母艦都係常規動力加滑翔起飛架啦，
不過質量鋼水同艦上科技都高好多班

渦輪機等於戰鬥機嘅發動機，系唔用核動力條件下系可以差好遠
另外，英國航母常規動力系統可以提供足夠能量比戰鬥機彈射裝置wor

生銹嘢，要揾WD40滑一滑佢

光復號

香港號

時代號

革命號

香港金總終於接受網上會員申請啦

垂直沉降就有佢份

我建议国家应该要这样惩罚香港曱甴的乱港乱国行为：

1. 不准香港加入大湾区，让曱甴暴徒没得分享当大湾区居民的荣耀

2. 不准香港建设第三跑道，人工岛，使香港这个城市失去可发展性和发展方向

3. 停止每日 150 移民，国家的优良的红色基因凯能让香港那群丧心病狂的曱甴可以得到，而且还可以顺势让香港加速人口老化 一举两得

3.5 那些因曱甴捣乱而无辜受累的爱国港人，应该给他们在国内定居工作生活，然后找官媒去访问他们，说说生活的现况 ，让那群暴徒看看爱国青年在国内是如何得到国家的爱护，如何得到人民的关怀，让他们永远活在看得到却吃不到的轮回之中后悔，而且这样做更可以保护红色基因，更可以吸走香港的劳动力，这样香港不出五年就会变成一个三线城市也不如的地方，然后在想一想那些唯利是图的外国资本家，想想就笑了

4. 停东江水，说到东江水就生气了，当初国家体恤香港决定免费给香港东江水使用，但香港人偏要不给国家面子，听信英国谗言每年花大量金钱购买东江水，这操作我真的看不懂了，简直有病，不过现在我们只要顺水推舟，在合适的时机停他们水，那么香港就要花费非常非常大量金钱另求水源 例如海水化淡厂，反正香港有几个水库 ，只要节水就渴不死他们，更可以让他们知道以前是怎样身在福中不知福

5. 撤走驻港的人民子弟兵，全力支持澳门，香港没有了国家的保护，外国资本 撤资，香港就会瞬间变成三不管地带，甚至湾湾之流，菲律宾也能欺负香港，没了人民子弟兵保卫香港，香港价值何在

6. 让所有在香港的国家教师和优才不论职业大少辞职，回国内工作，贡献自己才能知识，不益香港人

7. 将工联会撤回中国，香港不配有那么好的工会

8. 在香港买奶粉回国，一律要严加惩处，要让香港人没法子赚奶粉钱

9. 不教曱甴普通话与简体字，曱甴永远学不会讲不好写不好国家的优良语言和文字，让他们永远被当作丑小鸭排斥，而且我也不愿意要和那群垃圾暴徒曱甴使用同一种语言文字

10.不到香港看医生和打疫苗，让香港医生护士没有生意，饿死他们， 而且像6.所说那些不回来的医生护士其实就是与暴徒同流合污，之前也发生过医院的医生护士强行阻止香港警察拒捕和审问暴徒（我也不明白医院那来的权力）

11. 发消息给所有在香港的人民提醒他们尽可能撤走任何在香港的资产， 尤其 是房地产那种，香港被暴徒这样弄下去一定会出事情，物价楼价暴跌不升经济衰退，继续留在香港只会得不偿失

我建議國家應該要這樣懲罰香港曱甴的亂港亂國行為：

1. 不准香港加入大灣區，讓曱甴暴徒沒得分享當大灣區居民的榮耀

2. 不准香港建設第三跑道，人工島，使香港這個城市失去可發展性和發展方向

3. 停止每日 150 移民，國家的優良的紅色基因凱能讓香港那群喪心病狂的曱甴可以得到，而且還可以順勢讓香港加速人口老化 一舉兩得

3.5 那些因曱甴搗亂而無辜受累的愛國港人，應該給他們在國內定居工作生活，然後找官媒去訪問他們，說說生活的現況 ，讓那群暴徒看看愛國青年在國內是如何得到國家的愛護，如何得到人民的關懷，讓他們永遠活在看得到卻吃不到的輪迴之中後悔，而且這樣做更可以保護紅色基因，更可以吸走香港的勞動力，這樣香港不出五年就會變成一個三線城市也不如的地方，然後在想一想那些唯利是圖的外國資本家，想想就笑了

4. 停東江水，說到東江水就生氣了，當初國家體卹香港決定免費給香港東江水使用，但香港人偏要不給國家面子，聽信英國讒言每年花大量金錢購買東江水，這操作我真的看不懂了，簡直有病，不過現在我們只要順水推舟，在合適的時機停他們水，那麼香港就要花費非常非常大量金錢另求水源 例如海水化淡廠，反正香港有幾個水庫 ，只要節水就渴不死他們，更可以讓他們知道以前是怎樣身在福中不知福

5. 撤走駐港的人民子弟兵，全力支持澳門，香港沒有了國家的保護，外國資本 撤資，香港就會瞬間變成三不管地帶，甚至灣灣之流，菲律賓也能欺負香港，沒了人民子弟兵保衛香港，香港價值何在

6. 讓所有在香港的國家教師和優才不論職業大少辭職，回國內工作，貢獻自己才能知識，不益香港人

7. 將工聯會撤回中國，香港不配有那麼好的工會

8. 在香港買奶粉回國，一律要嚴加懲處，要讓香港人沒法子賺奶粉錢

9. 不教曱甴普通話與簡體字，曱甴永遠學不會講不好寫不好國家的優良語言和文字，讓他們永遠被當作醜小鴨排斥，而且我也不願意要和那群垃圾暴徒曱甴使用同一種語言文字

10.不到香港看醫生和打疫苗，讓香港醫生護士沒有生意，餓死他們， 而且像6.所說那些不回來的醫生護士其實就是與暴徒同流合污，之前也發生過醫院的醫生護士強行阻止香港警察拒捕和審問暴徒（我也不明白醫院那來的權力）

11. 發消息給所有在香港的人民提醒他們盡可能撤走任何在香港的資產， 尤其 是物業那種，香港被暴徒這樣弄下去一定會出事情，物價樓價暴跌不升經濟衰退，繼續留在香港只會得不償失

買曬你d奶粉 等你地無得飲

仲有 AV-8B

認住831幫警甴殘殺手足兇手

有冇海上出煙隱形功能

HKS Marco L.K. Leung 凌杰號

大家唔好忘記各位義士好無

休息夠啦

我睇啲微博支人用好隱晦嘅字講
支係偷到電磁彈射技術
但只係可以陸地測試推到
攪唔掂裝係航母同係上面彈射飛機

曱甴平：飛機如何降落山東航母
艦長：飛機直接飛返基地
曱甴平：@#$&%-+=

我只知道航空母艦是用來攻擊身在遠方的敵人，不會用來防衛自己國家。

光復號，台灣老爺柴油火車

超 艦載戰機都未搞掂 起架航母嚟做超支躉船啊

太平號 獅子號 飛鵝號 大老號 大霧號

人哋有殲15啊 想慳錢唔肯同俄佬買SU33買烏克蘭測試機抄 最後問題百出 引擎自爆 都唔知佢哋做乜鳩

可能中共用戰機鎮壓

Yak 38係乜黎?

遼寧號唔係國產

黨自已話係自主研發

其實su-33 都冇實戰過（好似係）
戰鬥力都成疑
仲要再山寨佢
再打折扣

叫屎總號啦

裝多支野向下噴可以做火箭添
yak38真係得啖笑

此外，山東艦的雷達、電子戰系統、通信系統、動力系統等性能都有所改進和提高，航母未來的作戰能力和海上運行能力，都要遠遠強於遼寧艦。

洗撚裝係架廢野到咩 求其搵隻船都裝到啦

中國工廠最強係咩呀 咪就係複製
爛船整十隻出黎都係十隻爛船

估計佢要幫伊朗 沙地阿拉伯一直買大量石油產品
大陸呢幾年連坐車都係1-2蚊
一定有大量石油同石油副產品庫存
航空母艦唔用核動力應該係想幫手消耗
仲有飛機蝕錢都要飛 海航同旗下公司應該就係咁樣既一間公司

鐵棺材

黑煙共共共

咪撚攞出嚟柒啦

中國和平國家係唔會想打仗

架爛鳩船都係俾解放軍出海釣下魚

榮光號

冇彈射就一定飛彈都裝唔多，油又裝唔多。F16都屌打佢

太慢唔岩用

諗起老變第一集個老母
you are so cheap

永遠都有浸柒味

居然話係晒油

copycat就copycat啦，咩第一艘啫

美帝遲早玩埋核動力戰機

錯撚哂
係榮光號
光復號
革命號

地方名
宋王台號
青馬號
太古號

破壞環境號

睇錯潛艦

其實有新起落片段冇
成日覺得批機係基地搬上去，起幾架拍片就算

英國開頭想攪核動呀，但發現核動維修自已得一個定二海巷可以泊（環保法律問題），一係就去美國、EU做，諗落先唔攪

認真呢

馬關之後就係辛丑

夜晚升降同幫戰機補給攪掂未，斷估唔會喺航母甲板開射燈吓